傳去twitter: Principles for a Temporary Constitution of HK

Principles for a Temporary Constitution of Hong Kong

1. Hong Kong territories could not be changed without Referendum of Hong Kong citizens.

2. Hong Kong Citizens enjoy the equal right to vote and to stand for election without unreasonable restrictions.

3. Chief Executive will be replaced by Governor and retained as Cerenomial Head of State. The administrative power will be exercised by Chief Minister subject to constitution.

4. The power of Governor and Chief Minister are all subject to constitution. Court of Final Appeal uphold the ultimate right of interpretation.

5. Hong Kong original legislature will be reformed. Direct constituency will be reformed as House of Representatives while functional constituency will be reformed as Senate. The Hong Kong Parliament is composed of House of Representatives and Senate. They will be regarded as Lower and Upper House respectively. This constituency could not be changed without consent of Parliament.

6. House of Representatives will be formed by election by Hong Kong citizens. Senate will be formed by Hong Kong citizens holding specific qualifications.

7. The right to amendment of constitution belongs to Hong Kong Parliament (i.e. Senate and House of Representatives of Hong Kong)

8. Hong Kong Paliament must follow this constitution and must not adopt tyranny.

9. Local affairs will be handled by Urban Council and District Council. Both Councils are formed by election by Hong Kong citizens.

10. Holder of confidence of House of Representatives will be appointed as Chief minister. Cabinet members will be nominated by chief minister and appointed by Governor. The cabinet members must be members of House of Representatives.

11. Chief minister and cabinent members could not be member of Senate.

12. Hong Kong Police will be responsible for Hong Kong defence and security issues after the reform instructed by parliament. Its operation will be supervised by Ministry of Police of the Cabinet.

13. Without consent of parliament, Hong Kong government could not go into any international agreements or treaties.

四月憲章

香港即將全滅 但香港又即將建立 ！

推

今日唔推twitter 聽日冇得再推

Link?

可唔可以搵人整成圖
再成篇放上twitter

solomon papa 話搞呢D嘅都係共諜

5. Hong Kong original legislature will be reformed. Direct constituency will be reformed as House of Representatives while functional constituency will be reformed as Senate. The Hong Kong Parliament is composed of House of Representatives and Senate. They will be regarded as Lower and Upper House respectively. This constituency could not be changed without consent of Parliament.

6. House of Representatives will be formed by election by Hong Kong citizens. Senate will be formed by Hong Kong citizens holding specific qualifications.

DLLM

We need the help of the United States but it doesnt mean we have to follow every way the American said

其實得嗰名做諮詢機構
好似外國上議院，日本參議院設計咁。主軸都係下議院眾議院，而議席都係全民選，只係擔任人有相關專業去提供意見及把關，以防中共滲透眾院玩民粹。所以同現今功能組別唔同在於功能組別代表程度不足，而新憲法設計會考慮人口比例，唔會有全港一半人得果幾席超區代表，幾條友就有一個漁農界議席，甚至零票當選嘅去做主席。

Sorry 回錯人，

其實得嗰名做諮詢機構
好似外國上議院，日本參議院設計咁。主軸都係下議院眾議院，而議席都係全民選，只係擔任人有相關專業去提供意見及把關，以防中共滲透眾院玩民粹。所以同現今功能組別唔同在於功能組別代表程度不足，而新憲法設計會考慮人口比例，唔會有全港一半人得果幾席超區代表，幾條友就有一個漁農界議席，甚至零票當選嘅去做主席。